#LUKS

LUKS (Linux Unified Key Setup) – новый стандарт пришедший на смену dm-crypt и явно упрощающий работу с зашифрованными разделами. В этом случае в начале зашифрованного диска размещается информация о типе шифрования, размере ключа, а также зашифрованные парольными фразами ключи шифрования.

Из плюсов:

Работа с несколькими ключами

Быстрое добавление/удаление ключей

Возможность определить зашифрованный раздел LUKS

Из минусов:

Шифрование раздела возможно только с переносом данных

###Создание зашифрованного раздела:

```cryptsetup luksFormat /dev/sdb2```

###Подключаем зашифрованный диск:

```cryptsetup open /dev/sdb2 myfs```

###Создаем файловую систему на подключенном диске:

```mkfs.ext3 /dev/mapper/myfs```

###Монтируем зашифрованный раздел

```mount /dev/mapper/myfs /mnt/myfs```

#Как поменять ключь:

1. Сначала добавим новый ключь

```cryptsetup -y luksAddKey /dev/sdb2```

2. Перезагрузиться и зайти с новым ключем

3. Удалить старый ключь

```cryptsetup luksDelKey /dev/sdb 0```

где 0 номер слота со старым ключем
